(中國大撒幣) 贊比亞反殖民遊行 中國人商店被衝擊

因有傳聞稱贊比亞政府要將林業公司出售給中資，贊比亞銅帶省基特韋市日前出現針對中國人的騷亂和遊行。數家中國人經營的商舖被洗劫或打砸，不過目前並無中國人受傷。據稱已經有至少151名參與騷亂者被捕。

中國駐贊比亞使館6日在使館網站發布安全提醒，要求銅帶省基特韋市區的中資企業、中國公民近期加強安全防範。

使館提醒說，發生小規模騷亂和遊行主要原因是一些當地人聽信「政府把贊比亞林業公司出售給中國人」的傳言，聚眾鬧事，數家中國商店遭到打劫，蒙受較為嚴重的物資和財產損失。

事發後，中國駐贊比亞使館與贊有關部門聯繫交涉，使館提醒在基特韋市區的中國公民避免前往當地人聚集的地區，密切注意事態發展。

使館領保聯絡員表示，5日上午，有人在基特韋點燃輪胎，攔截、拍打過往車輛，基特韋市兩家中國人經營的商店遭洗劫，一家中國人經營的商店玻璃被砸碎。另有數家中國商店和企業被當地民眾圍住，當地華僑華人團體及時聯繫防暴警察，使這些商店和企業未遭打砸、搶劫。

贊比亞政府指責反對派造謠

贊比亞國家電視台稱，5日當天共有151名參與騷亂者被捕，沒有出現中國人傷亡的情況。

贊比亞信息與廣播部長、政府首席發言人朵拉·西利亞表示，政府沒有出售贊比亞林業公司，也未與任何投資者洽談收購。有關謠言來自「反對派製造的假新聞」。

贊比亞總統新聞和公共關係特別助理阿莫斯·錢達說，總統倫古對有人散佈針對中國人的仇外信息感到失望，已指示警方調查此事。

（新華網）

傻閪支那狗，連土人都恰鳩你